# GitEasy

## Команды

- `pip install poetry==1.0.5` - установка менеджера зависимостей
- `poetry install` - установить модули бекенда
- `./deploy/git/build.sh` - собрать образ для git-эмуляции
- `docker-compose up` - поднять локальную версию проекта
- `npm ci` - установить модули фронтенда
- `npm run build` - собрать фронтенд
- `npm run watch` - следить за файлами фронтенда и сразу же собирать их
- `npm run build-prod` - собрать фронтенд для прода

## Консольные команды на бекенде

- `python manage.py recalculate_tasks_complexity` - пересчитать сложность задач из сложностей команд
- `python manage.py delete_user_container` - удалить контейнеры пользователей
- `python manage.py cleanup_runner` - запустить переодическое удаление контейнеров пользователей
- `python manage.py dumpdata core.task -o fixtures/tasks.json` - экспортировать задачи из базы в файл
- `python manage.py loaddata fixtures/tasks.json` - загрузить задачи из файла в базу

## Принципы работы

1. Задачи ведутся в Trello
2. В работу всегда берется первая сверху задача из столбика TODO
3. Создается ветка задачи
4. Во время разработки необходимо полностью тестировать функционал. В случае возникновения трудностей необходимо 
попросить помощи. Нельзя перетаскивать карточку в QA без локально оттестированного функционала
5. После завершения разработки и тестирования нужно создать Merge Request, назначить (assignee) его на Артура,
прикрепить ссылку к таску и перетащить таск в QA
6. В случае получения комментариев к мержреквесту, карточка перетаскивается в Doing. Нужно внести правки по комментариям
и снова перетащить в QA
7. Задача считается закрытой, когда она попала в production и была принята Артуром. 

## Тестирование websocket-событий

1. Открыть консоль браузера
2. Выполнить `socket.emit('{eventname}', {datakey: 'datavalue'})`

## Структура папок фронтенда

Исходники фронтенда находятся в папке `/src`. Собирается он в `/static/dist`.

Структура исходников:

- `assets` - общие картинки и стили
- `router` - параметры роутера SPA приложения
- `store` - vuex store
- `views` - страницы приложения
- `components` - компоненты (маленькие строительные блоки, из которых собираются страницы. Обычно не имеют связи с 
store и настраиваются через props (атрибуты))
- `App.vue` - главный компонент приложения
- `main.js` - точка входа в приложение
- `authPage.js` - точка входа для сборки стилей и картинок для страницы входа
